\documentclass{llncs}
\usepackage{graphics}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[dvips]{epsfig}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

\def\CC{{C\hspace{-.05em}\raisebox{.4ex}{\tiny\bf ++}}~}
\addtolength{\textfloatsep}{-0.5cm}
\addtolength{\intextsep}{-0.5cm}


%%%%%%%%%%%%%%%% Titulo %%%%%%%%%%%%%%%
\title{Using forecasting models for new book publishing}

%%%%%%%%%%%%%%%% autores %%%%%%%%%%%%%%%
\author {
P.A. Castillo, A.M. Mora, J.J. Merelo,  et al.
}
\institute{Department of Architecture and Computer Technology. CITIC \\
           University of Granada (Spain) \\
~\\
           e-mail: {\tt pacv@ugr.es}}

\date{} 

\begin{document}
\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{abstract}

% Cuando se edita un nuevo libro, es importante determinar el número de ejemplares que se van a imprimir en papel en cada edición, ya que a la editorial puede suponerle un alto coste imprimir volúmenes que finalmente no se vendan.
% Así pues, se hace necesario disponer de herramientas automáticas, basadas en algoritmos de extracción de la información que ofrezcan estimaciones de la cantidad de copias de cierto libro que se pueden llegar a vender.
% En ese sentido, en colaboración con la empresa PRM Consultores S.C.A. se ha llevado a cabo el análisis de un conjunto de datos que describen la tirada editorial en los últimos años. Como parte del estudio, se han aplicado diversos métodos de clasificación y predicción para determinar cuántos libros se pueden llegar a vender.

% Muchas empresas ven la estimación de las ventas de un nuevo producto como uno de las tareas más complicadas de llevar a cabo, ya que en muchos casos no suele haber datos históricos que sirvan de guía.
Many companies must face, as one of the most difficult tasks to accomplish, new product sales estimation, since in many cases no historical data to serve as guide is available.
% Es más, realizar predicciones poco precisas puede dar lugar a decisiones erróneas que resulten en un exceso de producción que no se llegue a vender o incluso a una producción deficitaria.
Moreover, making inaccurate predictions may lead to erroneous decisions that result in excess production that will not be sold, or even to a production deficit.
% Es el caso del problema de la tirada editorial, en el que las empresas editoriales deben estimar el número de volúmenes a imprimir, siempre cuidando de no imprimir más de los que realmente acaben vendiéndose. Así pues, un sistema automático de predicción de ventas de libros para estimar la tirada editorial sería de gran ayuda para las empresas editoriales.
That is the publishing roll problem, in which publishing companies must estimate the number of volumes printed, taking care not to print more than they actually end up selling. Thus, an automatic prediction of book sales to estimate the publishing roll would be helpful for publishers.
% En la bibliografía se proponen diferentes métodos de predicción de ventas, principalmente para la industria de la moda. En esos trabajos, cuando las ventas son estables, con una tendencia clara a lo largo del tiempo, los métodos clásicos son una buena opción. Sin embargo, en el caso de nuevos productos, tales como la publicación para su venta de un nuevo libro, los métodos clásicos no funcionan bien.
In the literature, different methods of sales prediction, mainly for the fashion industry are proposed. 
In these works, when sales are stable with a clear trend over time, the classical methods are a good choice. 
However, in the case of new products, such as a new book publishing, classical methods do not work properly.
% En este trabajo se propone el uso de un método basado en reglas de decisión para abordar el problema de la predicción de la tirada editorial. Dicho método ha sido validado por la empresa que cedió los datos ya que ofrece información sobre el proceso de decisión y no necesita de intervención humana, ni para el funcionamiento ni para la interpretación.
In this paper, a rule-based decision method is proposed to address the problem of predicting the publishing roll. 
This method has been validated by the company that provided the data, as the obtained models provide information on the decision process and does not require human intervention, nor for the operation or for interpretation.
\end{abstract}

%********************************************************************************
\section{Introduction and State of the Art}


% A partir de datos históricos de tiradas editoriales se plantea el uso de varios modelos basados en redes neuronales artificiales para la clasificación y predicción de la tirada de nuevos títulos editoriales.

% En principio, los datos de que se dispone para entrenar los modelos son: autor del libro, materia, precio, editorial, ventas netas y tirada.

% Como primer objetivo se define el conjunto de datos y se estudian las entradas actuales para los modelos de predicción y las que se podrían obtener para mejorar las predicciones.

% Se espera obtener modelos basados en redes neuronales capaces de realizar predicciones de la tirada global.


% A una empresa, lanzar un nuevo producto le supone un alto riesgo debido a la complejidad de los procesos de producción y distribución. En este ámbito, disponer de estimaciones de futuras ventas del nuevo producto resulta extremadamente importante \cite{ChingChin2010}.
A company that intends launching a new product has a high risk due to the complexity of the production and distribution processes. 
In this scope, having accurate estimates of future sales of the new product is extremely important \cite{ChingChin2010}.

% La industria editorial se basa en varios pasos y procesos productivos / La publicación de un libro requiere de varios pasos / Además, la distribución es importante y juega un papel importante
In this sense, the publishing industry is based on very particular and established production processes, and publishing a book requires several steps, between whom the distribution is important and plays an important role.
% Esos pasos hacen que el proceso y las decisiones individuales en cada paso sean muy importantes. Una de esas decisiones es el número de ejemplares a imprimir.
The publishing process and individual decisions at each step are very important. One of those decisions is the number of copies to print.

% Así pues, un sistema de predicción debe tener en cuenta muchos detalles acerca del funcionamiento del proceso editorial.
Thus, a suitable prediction system for new book publishing should take into account many details about how the editorial process works.

% La implementación de un buen sistema de predicción requiere, no sólo de un buen estudio del estado del arte en este campo, sino también de un conocimiento preciso de las operaciones y retos de la industria editorial y su cadena de producción.
Implementing a good forecasting tool requires not only a good study of the state of the art in this field, but also an accurate knowledge of the operations and challenges facing the publishing industry and its supply chain.

% En el ámbito de la industria de la moda se trata de un problema muy complejo, sujeto a ciertos requisitos \cite{SThomassey2014} y que se ha abordado con diversos métodos en las últimas décadas \cite{Thomassey2012,Xia2012,Hammond1990,SThomassey2014}.
In the field of fashion industry it is very complex problem, subject to certain requirements \cite{SThomassey2014} and has been faced using various methods in recent decades \cite{Thomassey2012,Xia2012,Hammond1990,SThomassey2014}.

% Interesa imprimir un número de ejemplares suficiente pero sin pasarse, ya que los no vendidos suponen pérdidas, mientras que si se imprimieron de menos, siempre se pueden imprimir más.
In the field of publishing industry, it is more important printing an adequate number of copies but not too much, as the unsold volumes will lead to losses, whereas if the number of printed copies was not enough, you can always print more.

% El uso de una herramienta de predicción es útil si se usa adecuadamente, y para ello conviene conocer el producto, las características de las ventas y la forma de distribuirlo, ya que son detalles que afectan al proceso \cite{Armstrong2001,SThomassey2014}.
Thus, using a predictive tool is very useful when used properly; in this sense, it is very important to know the product, the characteristics of sales and how to distribute it, as those details affect the process \cite{Armstrong2001,SThomassey2014}.

% En la industria editorial influyen diversos factores que hacen que las ventas fluctúen. Estos factores no suelen ser controlables y en ocasiones no son conocidos. Algunos tienen que ver con las decisiones sobre compras, otros con el tráfico de mercancías o con la estrategia de distribución \cite{Little1998}.
The publishing industry is influenced by various factors that make sales fluctuate. 
These factors are usually not controllable and even, sometimes are not known.
Some have to do with decisions on purchases, others with freight traffic, and others with the distribution strategy \cite{Little1998}.

% El impacto que tienen es difícil de estimar y no es constante en el tiempo, de ahí la dificultad de identificarlos adecuadamente y medir su influencia \cite{DeToni2000}. Además, algunas pueden presentar correlaciones entre ellas. Sin embargo, dichas correlaciones pueden detectarse utilizando métodos de análisis de datos, como el SOM (y otros de R) \textbf{ESPECIFICAR CUÁLES}
Their impact is difficult to estimate and it is not constant over time, hence the difficulty to adequately identify and measure their influence \cite{DeToni2000}.
In addition, some may have correlations between them. 
However, these correlations can be detected using data analysis methods, such as SOM or R  \textbf{ESPECIFICAR CUÁLES}


% Generalmente las editoriales usan datos históricos y es un experto el que aplica su conocimiento y usa diversas variables externas para obtener predicciones bastante adecuadas.  El proceso habitual de predicción de ventas se basa en el uso de algún tipo de software que genera una predicción que sirve como base u orientación, pero que finalmente refina un experto, ya que la empresa requiere un modelo interpretable y entendible.  Por ejemplo, el experto puede subir o bajar la predicción de las ventas en función de algún periodo de ofertas.  Sin embargo, los análisis son imprecisos y pueden no tener todas las variables en cuenta.  Además, el proceso suele ser tedioso para un conjunto considerable de datos, e incluso, diferentes expertos pueden llegar a diferentes predicciones a partir de los mismos datos.
Publishers usually use historical data and an expert analyzes that data and apply his knowledge using external variables to obtain quite appropriate predictions.
However, in recent years the sales prediction task is based on the use of some software that generates a prediction. 
This is used as the basis or guidance that an expert can tune, as the company might require an interpretable and understandable model.
For example, the expert might increase or decrease the sales prediction based on some period of offers.
However, the obtained analysis can be imprecise and may not take all the variables into account.
In addition, the process is often tedious, especially when the amount of data is large, and even, different experts can reach different predictions from the same data set.


% Es por estas razones que la industria requiere que se adapten mejores técnicas de predicción a sus necesidades para realizar estimaciones de las ventas.
For these reasons, the industry requires the best suited forecasting techniques to be adopted so that, estimating sales task is carried out properly.


% El uso de herramientas de predicción puede ser beneficioso para una empresa editorial para optimizar la producción y así mejorar sus ganancias o minimizar pérdidas \cite{Zhao2001}. Un ejemplo es la optimización de las ventas \cite{Mattila2002}, mejorando el margen de ganancia al vender toda la tirada editorial.
Using predictive tools can benefit a publishing company to optimize production and improve their profits or minimize losses \cite{Zhao2001}. 
An example is the optimization of sales \cite{Mattila2002} by improving profit margins by selling the whole publishing roll.


\bigskip
%---------- estado del arte

En la bibliografía se pueden encontrar diversas propuestas para llevar a cabo la predicción de ventas en diferentes áreas. Por un lado, ciertos métodos cualitativos se basan en la experiencia de expertos, mientras que los métodos basados en el análisis de series temporales utilizan información histórica para hacer las predicciones \cite{ChingChin2010,FaderHardie2005,Madsen2008}.

El uso de métodos de predicción de series temporales es quizás la técnica más usada para la predicción de ventas.
Entre las técnicas más conocidas destacan las técnicas estadísticas \cite{Chu2003,Brown1959,Winters1960,Box1969,Papalexopoulos1990}. 
Sin embargo, la eficiencia de estas técnicas depende en gran medida del campo de aplicación y de los datos que conforman el problema. Concretamente, aquellas técnicas que requieren de una gran cantidad de datos no son las más apropiadas para realizar la predicción de ventas de nuevos productos \cite{ChingChin2010}.

En cualquier caso, en diversos trabajos ha quedado demostrado que una reducción de los errores de predicción en las ventas da como resultado una mejora en la cadena de producción \cite{Bayraktar2008,Fildes2010,Saeed2008,Zhao2002}.



Por otro lado, diferentes autores han propuesto métricas para determinar la bondad de las estimaciones. Sin embargo, las más comunmente utilizadas por las empresas son las basadas en el análisis de los errores cometidos (MSE, MAPE) \cite{ChingChin2010,Madsen2008}.

Finalmente, existen casos en los que las predicciones se ven influenciadas por variables externas que hay que tener en cuenta, como la estacionalidad, promociones o modas \cite{Lapide1999}. Algunos autores proponen reducir las variaciones en los datos causadas por esas variables para mejorar la precisión de las predicciones \cite{Sheikh2003,Schrieber2005}. % p.ej. separar los datos relativos a una estación de otras para clasificar por separado.

Por el tipo de problema que queremos abordar en este artículo, los métodos clásicos de predicción no son útiles, por lo que deberemos analizarlos previamente con otras herramientas.
Además, puesto que las editoriales necesitan modelos que expliquen las predicciones ofrecidas, ciertos métodos tipo caja negra pueden no resultar adecuados a igualdad de precisión en las predicciones.


\bigskip
%---------- final de la intro

The rest of this paper is structured as follows:
%Section \ref{sec:soa} presents a comprehensive review of the approaches found in the bibliography to BLA BLA BLA.
Section \ref{sec:problem} describes the new book publishing problem, followed by Section \ref{sec:methodology} where the experimental setup and the methodology considered in the study is presented. 
Section \ref{sec:experiments} reports and analyzes the obtained results with a real data set.
Finally, conclusions and future work are presented in Section \ref{sec:conclusionsAndFutureWork}.



%********************************************************************************
\section{The problem}
\label{sec:problem}

Este paper aborda el problema de la predicción de la tirada editorial.

Describir en detalle el problema de la tirada editorial. 
Comentar que se ha colaborado con la empresa Trevenque, y qué datos nos ha pasado.
Indicar qué variables externas afectarán a las predicciones, etc.


%********************************************************************************
\section{Methodology}
\label{sec:methodology}

Hay varias dificultades inherentes al problema de la predicción de ventas de nuevos productos: la limitación en la cantidad de datos disponibles, la aplicación de los diferentes métodos y la elección del más adecuado de ellos.

Además, no existe una metodología estándar para resolver el problema general de la predicción de ventas. 
Así pues, en este estudio se han seguido los siguientes pasos: 

%-------------------------------------------------
\subsection{Data collection and analysis}

Las predicciones suelen basarse en datos históricos de las cuales extraer series temporales y patrones. 
Sin embargo, en el caso de nuevos productos, como es el caso de la edición de nuevos libros, es complicado observar patrones pasados ya que no hay disponibles datos históricos de las ventas \cite{ChingChin2010}.

\textbf{TODO:} FALTA CONTAR DE DONDE HAN SALIDO LOS DATOS, SU ESTRUCTURA, COMO SE HAN ANALIZADO Y TRATADO PARA REDUCIR EL NUMERO DE ENTRADAS, ETC.

%-------------------------------------------------
\subsection{Selecting an appropriate forecasting method}

Como se ha comentado anteriormente, existen diferentes métodos de predicción disponibles en la bibliografía, cada uno con una serie de parámetros diferente que pueden influir en los resultados.

\textbf{TODO:} FALTA CONTAR AQUI LOS METODOS QUE SE HAN UTILIZADO EN ESTE TRABAJO, SUS PARAMETROS, ETC.

%-------------------------------------------------
\subsection{Applying forecasting methods to solve the problem}

Una vez que se han determinado los métodos a utilizar y los parámetros de ejecución, se utilizará un conjunto de datos para obtener el modelo de predicción y posteriormente se comprobará su bondad ante datos no vistos previamente.

\textbf{TODO:} FALTA CONTAR COMO SE HAN PLANIFICADO LAS EJECUCIONES CON LOS DIFERENTES METODOS (RESULTADOS QUE SE COMENTARAN EN LA SIGUIENTE SECCION)


%********************************************************************************
\section{Experiments and Results}
\label{sec:experiments}

aquí hay que contar los experimentos realizados y presentar los resultados obtenidos


%********************************************************************************
\section{Conclusions and Future Work}
\label{sec:conclusionsAndFutureWork}

La predicción de ventas en la industria editorial es un problema muy challenging durante los últimos años.

Diferentes técnicas de datamining pueden ser muy útiles cuando no hay datos históricos disponibles.


%---------- trabajos futuros

Puesto que hay algunas características que pueden afectar a la venta de productos de forma significativa, otra forma de mejorar las predicciones de ventas podría ser realizar un estudio en profundidad del efecto de la aplicación de descuentos y promociones.


%********************************************************************************
\section*{Acknowledgements}
This work has been supported in part by SIPESCA (Programa Operativo FEDER de Andalucía 2007-2013), TIN2011-28627-C04-02 and TIN2014-56494-C4-3-P (Spanish Ministry of Economy and Competitivity), SPIP2014-01437 (Direcci{\'o}n General de Tr{\'a}fico), PRY142/14 (Fundaci{\'o}n P{\'u}blica Andaluza Centro de Estudios Andaluces en la IX Convocatoria de Proyectos de Investigaci{\'o}n), and PYR-2014-17 GENIL project (CEI-BIOTIC Granada).


%********************************************************************************
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{refs}

\end{document}
